## 订单状态
用户下单: *预约寄养
预约寄养:
    *寄养师接受预约: 接受预约
    *寄养师拒绝预约: 已拒绝
    *用户取消预约: 已取消
    *到设置的寄养时间: 已过期
    
接受预约:
    *用户确定寄养: 确认寄养
    *用户取消寄养: 已取消
    *到设置的寄养时间: 已过期
    
确认寄养:
    *到设置的寄养时间: 寄养中
    *过了设置的寄养时间: 已完成

寄养中:
    *过了设置的寄养时间: 已完成

可以删除的订单:
    *已拒绝
    *已取消
    *已过期
    *已完成
    
## 前期目标
* [X] 完善寄养师管理后台
    * [X] 寄养师日期管理
    * [x] 寄养师后台管理的一些项的位置有变化,需要改
* [X] 将修改图片描述窗口里的form去掉
* [X] 完善寄养师详情的显示
    * [X] 显示各种已设置的信息
    * [X] 显示可寄养日期
    * [X] 联系寄养师按钮
* [X] 完善订单流程
    * [X] 用户下订单时判断寄养日期是否符合要求
    * [X] 下订单时可以添加宠物
    * [X] 下订单时状态为预约
    * [X] 寄养师可以接受或拒绝订单，状态分别为接受预约或被拒绝
    * [X] 在接受预约以后用户点确定寄养,寄养状态变为确认寄养
    * [X] 在订单未到寄养时间并没有被拒绝的过程中用户可以取消订单
    * [X] 如果用户确认寄养且日期在寄养时间范围内 订单状态为寄养中
    * [X] 如果用户确认寄养且日期过了寄养时间 订单状态转为已完成 
    * [X] 如果到了寄养日期但寄养师仍未接受订单 订单状态为已过期
    * [X] 寄养师可以删除可以删除的订单，这个操作不会影响宠物主人
    * [X] 反之亦然
    * [X] 寄养中的订单如果过了寄养时间,订单状态转为已完成
    * [X] 寄养师可以删除已过期的订单
    * [X] 寄养师可以删除已完成的订单
    * [X] 宠物主人可以删除已过期的订单
    * [X] 宠物主人可以删除已完成的订单
* [X] 完善订单列表的显示
    * [X] 寄养师可以按订单状态页来显示订单
    * [X] 寄养者可以按订单状态页来显示订单
    * [X] 在取消订单等操作后能回到之前的订单状态
* [X] 完善寄养师列表的显示 
    * [X] 显示特色服务徽章 
* [x] 寄养师列表
    * [x] 按地址搜索
    * [x] 通过寄养师类型筛选
    * [x] 通过日期筛选
    * [x] 通过寄养种类筛选
    * [x] 上拉下一页
    * [x] 寄养师列表通过位置排序
    * [x] 寄养师列表中显示距离
* [ ] 宠物管理
    * [x] 添加宠物页面还需要调整,显示用的宠物体型只包括狗的,在提交后根据物种修改宠物类型
    * [ ] 宠物详情不能默认选中宠物品种
* [X] 与微信服务号连接
* [X] 实现微信方式的登陆
* [X] 微信中文昵称现在还是乱码
* [X] 实现微信方式的定位
* [ ] 在申请寄养师时在数据库中保存位置
* [ ] 页面美化
* [ ] 测试多人使用的情况下,全局wechat是否能正常使用


## 中期目标
* [ ] 实现更方便的数据库表创建和添加数据的方式
* [ ] 写一个新的控件生成器,避免对django model的依赖
* [ ] 将现在的model2html改成对新的控件生成的封装
* [ ] 重构代码,将所有的ORM代码都封装到Model层,将ORM相关的业务代码封装到Form层
* [ ] 完善寄养师管理后台
    * [ ] 寄养师日期管理中各种按钮快捷选择日期
* [ ] 寄养师列表
    * [ ] 下拉刷新
    * [ ] 通过价格筛选,排序
    * [ ] 通过特色服务筛选
* [X] 全局化WechatBasic,因为很多token之类的信息需要通过它来存放,要不然每次用户请求都会去微信申请,而申请次数是有限制的
* [ ] 微信注册的用户名的生成也改得稍微好看点吧,比如wechat_xxxx接数字,随机生成密码
* [ ] 后台检测用户下订单时判断宠物品种是否符合要求
* [ ] 后台检测用户已确认寄养的宠物不能再次下订单
* [ ] 寄养师后台设置寄养日期实现各种按钮选日期
* [ ] 寄养过程中寄养师可以上传宠物状态图片
* [ ] 编写管理页面,管理寄养师的审核
* [ ] 用户收藏寄养师
* [ ] 在寄养师详情页面显示寄养师自己宠物的信息
* [ ] 通过评价,星级排序对寄养师列表排序
* [ ] 用户可以为已完成订单评分或评价 
* [ ] 订单列表的分页显示
* [ ] 清理无效图片
* [ ] 清理无效订单
* [ ] 当双方都删除订单后就自动在数据库中删除订单
* [X] 微信公众号各种请求的失败的判断
* [ ] 微信用户注册时获取头像并在Master表中体现


## 后期目标
* [ ] 其他用户可申请加入已存在的宠物店或寄养场
* [ ] 增加微信支付功能
* [ ] 下订单时动态计算总价 


## js部分
* [X] 下订单时判断日期是否选择,宠物是否选择,宠物是否能够选择(体型和下过订单),是否已填写寄养者电话号码
* [ ] 寄养师后台管理设置区分寄养师类型
* [ ] 申请成为寄养师页面类型为寄养场时同时有场地面积和寄养场规模选项,另外隐私信息的选择也不对吧
* [ ] 寄养师列表上拉加载更多
* [ ] 寄养师详情环境图片预览,支持滑动下一张图片
* [ ] 寄养师列表下拉刷新
* [ ] 测试下订单时宠物类型是否符合要求部分

## 未来
* [ ] 当用户量到达一定程序后,需要租用主机,然后距离排序改为如下方式

```python
from django.contrib.gis.db import models as gis_models
from django.contrib.gis.geos import Point
from django.contrib.gis.measure import D
location = gis_models.PointField(verbose_name="经纬度", null=True, blank=True)

distance = 2000
ref_location = Point(1.232433, 1.2323232)
res = queryset.filter(
    location__distance_lte=(ref_location, D(m=distance))).distance(ref_location).order_by('distance')
```

